9成按揭/ 高成數按揭討論-9

月入33000
擔保人66拎長俸月入15000
想買500萬40年樓
首期最少幾多？

應該係用樓價6成計，我自己個case 個banker 話最遲係你供第一期之前俾你

買10M樓，借8M ,
老公月入60K + 老婆36k + 20k commissions
用按保夠唔夠上？

如果apply左幾間銀行 其中一間出左offer, 俾兩個星期時間考慮. 其他又未覆 大家會點攪

仆街有無人用王潘

王光榮被捕｜與新地關係密切 王潘律師樓為元朗YOHO等新盤御用師爺

鄉黑都冇情俾王潘都執就真係大大獲

唔止兩間
但除個別case 外
分配比例同用邊間係銀行全權決定
sc 多數都qbe, hs 應該一半半到, 其他比較少
有好多行就齋做hkmc

轉左工，做左幾耐？
交了幾多doc ？

4.3m loan 東亞h+1.3, 回1.4%, 再加轉介0.35%, 係冇ml, 申請中

西亞回贈真係無得輸

唔計儲錢首期入伙
你平時會留幾多cash 喺戶口？
用嚟計一計就知

50萬到

所以簡單咁計
以依家息口 放ml 大概一年8千息
咁好似上面巴打ea 個case 咁比其他大行回多萬幾咁計
ml 不到兩年就有超過回贈多出嘅收益

於是你呢個情況
即使嗰啲轉唔轉按加唔加息嘅複雜因素
都係ml 比較化算

但對於戶口唔放咁多cash 嘅人嚟講結果就會唔同

呀
不過我計漏咗依家有嗰啲1厘活期嘅vb
（雖然唔知仲有幾耐玩）
如果你係會玩盡呢啲優惠嘅人
實際ml 每年多出嘅回報就只有3千左右
要5、6年先追得到回贈多出嘅收益

講真有錢都拎去買股買幣啦, 又唔係就退休, 放哂d 錢去銀行做咩

人人需要嘅cash flow 都唔同
所以要問自己先知

有冇巴打試過已補地價公屋MC/QBE估唔足

真係難計 拎左cr去買公用股好似好過放ML 反正買完樓餘錢唔再等住用
不過西亞咁高cr實計過哂數

所以應該只計cash flow
因為做任何投資 即使係保守性 回報都會比ml 高

所謂cash flow 就係備用現金
因應每人需要留喺手上嘅cash

有冇師兄試過西亞最快幾時批？
我等左三星期都暫時未有通知

1.5 - 2

月

有筆唔用既資金放黎對沖利息都唔係壞事

已簽臨約, 係咪可以去搞按揭?
搵星之谷係咪可以幫手申請多間銀行?
另外有grant loan未還(未開始還款)，係咪要找左先申請?

利申: 新手

岩岩畢業？

係

畢業就簽臨約搞按揭

都做左差唔多2年架啦

臨約使唔使帶正本去銀行俾佢睇?

雖然我自己無法證實
但好多討論都話grant loan 係唔會寫入tu

不過如果你每月會定期過數還錢
咁錢行就好有可能會懷疑你有隱藏債務
要求解釋

純粹個人意見

如果你照報有grant loan 還緊
正路應該只係喺你入息扣返起個還款額
會比較簡單

相反如果你依家突然清還所有grant loan
又唔知幾時政府先處理或有proof 證明貸款已清
就可能比較難令銀行信服

明，已經申請咗一次過還，不過要2個禮拜先寄到張單嚟

宜家因為還款plan delay到2022, 冇出現過grant loan payment係月結單

grant loan係唔會入tu
但如果遲左好多好多個月還款 會有機會係tu顯示

簽左臨約可以搞按揭

經星之谷之後都係自己搵銀行
佢只係比form你填 你填完比銀行

兩公婆搵61k 100萬積蓄可以買倒幾錢嘅樓？

~7m

批到先開心都唔遲

但係西亞個按保好似折少啲，同一個loan size我問西亞250k，HS 只係170k，其實等於個回贈差距

ea 用邊間按保？點解會差咁遠？

西好似係得mc

好難批? 已經預多左一倍壓測

咁請問幾耐出offer

但條數差太遠了
hkmc 同 qbe 正常都係6折同65折分別

正常無
多數係遇到一間唔批時銀行就會幫你試另一間
(假如銀行兩間都有做)

我諗大家都係想搵qbe？
唔係賣廣告，不過sc 比率係高

按揭保險冇discount？
我都準備要申請 六折按保同六五折按保差距既錢都都好遠 係咪得恒生先有做六折？

一間比折你，你寫幾隻字俾另一間話邊間有6折，另一間通常就會批返相同折扣

6折同65折其實又唔差好遠

如果bea都冇6折按保就好吸引！ 有冇邊間近排最好offer
利申 借約6M 9按 買樓之後清袋ML好似冇咩用？ 過3-5年會升職轉按甩擔保

但我按保$30萬 都爭$15000

難唔難批就唔知，但大家講嘅係要等好耐

利申：上幾個月買樓，同時搵支銀同西亞交表，支銀批左簽緊果陣，西亞send msg黎，同我講收到我份申請，話二十個工作天會有職員聯絡我

貼士：你大把時間可以等下，我就唔想驚咁耐，唔批/批唔足咪仆直

想問網上估價準唔準？
早2日去分行問話估得足
但上網睇又估唔足

網上係9up
banker 或者中介就視乎佢近排有無做過同你單位相約嘅case
最終估價係估價行出

即係批得足唔足係申請完批咗幾多先知？

批得足唔足有好多因素
但如果單論估價
就係你入紙申請按揭後 banker再向估價行攞價先會確實

買家嚟講一般會參考單位上下左右近期成交價推斷
同埋盡量預留buffer

例如你係創屋苑近期新高入手
咁就要有估唔足嘅心理準備了

我預6-8星期應該夠掛, 5月尾hard deadline, 雖然個業主想早到5月頭

最近有留意荃灣千里台(單幢式)
請問有人知道可以借到30年?

有臨約會估高啲係咪真？

反而想請問 佢壓測個按保係攞原價計，批咗個loan size，但實際按保有折，咁折咗ge條數可唔可以照借？撥過去樓價個loan咁樣？

應該可以照借架？

無臨約其實係唔會認真處理你申請
以我所知 有時想打發啲客 就會話估唔足 好多人申請有排等之類

AA 回贈條數係咪要報？net sales price 細左係咪借唔足要抬錢上會？

按保一次過俾同每年比有咩分別？

除左資金要多之外，另按保係咪可以借埋入loan size? 即8/9成按再top up 上去？

我見通常網上估價 10％內都話估得足

你講地產定係按揭轉介先

地產AA

可以入埋loan size

借咗loan 俾保費中途仲有冇得甩保？

甩咩保？

我現有中銀戶口的relationship manager話如果經去申請，他可以為我們fight. 但其實他無講清楚可以fight 到咩。如果經relationship manager 申請的話就沒有其他中介回贈。有冇師兄有經驗話同一間銀行但係唔同banker 個利率會唔一樣？

我想問下
依家首置客借8成半 林奠plan
係咪免壓測

CASE例子
買8M樓 借8成半
壓測 66k
按月比率 55k

但我月入60k 政府工
想問下加借多10％按保
係咪就上到會

但銀行係咪都會照睇你個風險
唔會批到比你

按保，如果到時候唔過6成

保費你就畀晒 你有錢鍾意幾時甩都得
只係記憶中兩年內甩好似可以退返一半保費
但兩年內大筆還款又會罰息
所以你當攞唔返無乜分別

想問下，銀行口頭俾左offer之後，我地覺得okay
佢叫我去銀行簽份offering letter, 會唔會俾番份copy我地，或者可以影低留底？

有copy

你係咪hongkongcard成日比人屌嗰個加旋仔？

認錯人了

有冇人知回增多過1% 係咪會係貸款額扣定係照可以拎返現金？

扣

計落應該批唔足

扣完再拎

實際操作係點？

收到

AA俾嘅回贈係咪可以唔報？

有D銀行冇問，有D有，咁影唔影響按保嗰邊或佢哋會唔會share 資料？

銀行rebate 係用不需按保部分計算
即是唔上按保的話你最多借到嘅錢
一千萬以下物業 自用就係6成 及不多於5球
非自用就係5成

若果自用計最多回5球 x1% = 5萬
所以會話最多回5萬

但非自用就會係用樓價一半去計了

多謝兩位巴打解答

想問下大家一般簽完銀行offer 幾耐之後律師樓會叫你上去簽樓契？

仆街鄉黑
有冇巴打有律師樓推介
準備申請就出事

簽完臨約，7月頭成交。想問下大家會向幾多間銀行申請？一次過申太多間係咪會影響TU?

4個月咁耐

純粹好奇問下，申請一間填表+交文件都已經好多工序

有租客要俾時間佢走，所以成交期寫長少少

4個月銀行未必咁快做

呢點我知啊，衣家諗住搵定按揭轉介，填定申請表/集齊文件 4月頭遞上去

要多回贈係咁等下啦

我之前用陳黃葉，覺得唔錯

有無影響你自己查一下就知

其實影響都唔係大問題嚟
銀行唔係傻的
佢知道你搞緊上會
見到咁多條銀行查數
自然知唔係咩負債拖低

不過如果你去咗財仔借ploan
一條record 就可以彈你鐘了

On list係咩意思想申請三大行 係咪申請前都要問下間律師樓有冇做？

係呀 正解

想問下按揭揾大貓同恆X 會唔會不智？好似呀媽同個仔咁

會呀
匯豐/恆生
中資
citi/西亞

咁樣分會好d

但有時offer真係唔吸引 又或者律師唔係on list

我自己經驗啦
我未申請按揭就subscribe左銀聯
每間銀行check過幾次都會知

我比銀行夾埋check左4次
都無跌過分

同埋每條記錄都係有查詢按揭咁既字
所以我自己覺得影響真係唔大

通常大銀行都onlist
特別既係citi 渣打 好多行都未必做呢兩間

其實係得citi 特別煩

Thanks 絲打

點解我去按揭中心最後都係universal banker幫我攪申請 都唔知信唔信得過

支銀?

大貓. 中間個junior d個ub 900萬樓貸款額居然幫我填810

正, special approval
可能見巴打靚仔, 私人借個差額比你

update下大家
二月尾申請借九成
大貓今日有口頭offer
5.3M loan size
H+1.31% cr 1% 連ML 按保65折

無人會提

有冇得appeal到H+1.3

hsbc要h+1.3 一定要擺1球係佢到upgrade 個ac做咩咩至尊咩咩理財戶口

二月中申請借九成
Icbc今日有口頭offer
5.3M loan size
H+1.3%cr 0.7% 連ML 按保65折

我見近排做緊promotion 頭6個月唔洗擺1球
如果我upgrade定先又得唔得

恒x 有qbe按保 不過大貓好似冇

月入$31000
擔保人57歲, 月入18000
借418萬(九成)
批唔批到

搵左citi, 中銀, 恒生, ICBC
citi 唔批
好淆底, 樓主可否解答我

星星同我講citi係揸得緊啲 叫我唔好申請citi

佢真係唔識喎
你想搵按揭Sales直接用卡片contact搵人約時間take app好過呀

D卡片點搵架/或者網上約會唔會好D？

上次我去支銀按揭中心，個UB問左兩句就CALL左按揭sales落黎。我仲以為個流程係咁。

我見到個下呆左

所以搵轉介好處之一就係佢有按揭sales直接介紹你

一係你唔經轉介 用「網上申請」都會彈返俾按揭sales 照計都唔會係19UB

我諗係因為你連月供比率都唔過
佢可能用擔保人年齡嚟計按揭年期

等offer嘅日子好痛苦

3月1 申請左3間
今日都仲未有回音

新手一問, 岩岩簽左行山loan letter, 按揭sales話會送半年火險 (大廈公契無包火險), 佢話唔使填任何火險申請表填係咪正常? 行山係咪會直接幫我投保埋?

我想問口頭accept左個offer
一日都簽約可唔可反口？

應該擔保人年紀太大
如果只用你個人工做月供比率比多啲保費
8成應該做到

早兩日入左form去Citi
一見到我做酒店業已經話個審批緊左
真係咁大影響?但我月薪係冇少到

另外入左form去支銀同恆生, 會唔會易批D?

你入息足過壓測嘅唔會唔批嘅
marginal case 的話你嘅職業係會影響

加埋擔保人應該啱啱過
所以而家都有d擔心

Shitti唔批都唔出奇
不過都冇咩銀行咁揀擇 唔使太驚

咁就要小心了
準備定plan b

想問各位大佬，如果按揭OFFER唔足，會有幾多時間抬錢？係咪一定要成交期前抬到錢？抬唔切有無可能推遲個成交期？到時筆錢又係比邊個呢？

心急人上

成交日之前 要將錢轉去律師樓
推遲成交期如果業主同意應該係可以, 問問你個agent

二月頭搵經絡
佢介紹中銀
一早填晒form比晒料
到今時今日仍然冇消息
打比經絡同中銀
直頭唔聽電話
即係點？

建議你打上hotline問下
我3月頭apply 中銀都已經收到電話同我跟進&確認番啲資料

我想問，一人單人業主業權賣出物業，係咪都計回復首置？完成所有買賣手續就即刻回復首置，唔洗什麼文件申請？

可以用高成數按揭 免壓測 首置優惠稅 ？

有冇巴絲3月頭申請已經有offer ？
見之前唔少case 兩星期就批
心急人上

近排成交量急增 銀行應該做到停唔到手

2月尾申請
5.3M Loan Size 做9成

大貓offer
H+1.31% cr 1% 連ML 按保65折

支銀offer
H+1.3% cr 1% 連ML 按保65折

兩個offer都差唔多 點揀好
宜家差行山未出offer

如果話係星之谷介紹做按揭 應該知我有星之谷回贈？

大貓同支大約幾耐有offer? 行生按保6折？

我都係3月頭申請，未收到offer

兩間都大約三星期出offer
行山要睇佢用邊間按保
HKMC 多數65折
QBE先有機會6折

65同6折算落都幾大分別 等於回贈多番0.2-3%

好少可支銀offer靚過大貓

其實大貓用細H 唔跟銀行工會
計計埋埋 可能仲平過支銀

我1月申請行山支銀，唔爆壓測
5.1M，都係h+1.3 cr 1% 65折
可惜搏唔到qbe 6折

月入30000
首期3球 最多可以買幾錢樓

3月申請今日收支銀

loan size>4m

h+1.3 rebate 1% 按保65

未有其他行山同shitty
吊佢話得一星期畀我諗
其他兩間冇聲氣

我3月1申請支銀仲未有消息 有冇上amc

HSBC 供樓利息個數目可以喺邊度睇到？月結嗰張得個總數睇

想問下簽左offer letter到成交日之前
銀行會唔會再check野？

其實佢個deadline 係唔係真係過左就冇？定係靠嚇

可能後生 穩定收入掛

一樣日子 應該就到你

有無人試過網上申請or 打電話派個按揭telesales? 其實係咪好過walkin俾rm/ub？

網上email遞表
wtsapp聯絡追進度

一般唔會
就算某啲原因真係offer 過咗期
其實叫佢再處理就得 又唔係blacklist 咗你
只要你有時間

咁我想買7球嘅樓 係咪得俾多啲首期呢個方法？

check 多次TU, 唔好有P loan

我行山QBE 都係得65折

我都係三月頭申前，乜都未有

啱啱試過
網上申請然後電話問嘢

問一個送契樓過左五年
佢間銀行會唔會唔做按揭
佢一嘢就答話冇影響㗎喎，唔關事㗎

但其他人都講到送契樓好麻煩
有d保守銀行會唔願意做按揭
要十年八年先肯做

我都唔知搏唔搏好
萬一簽完臨約
申請按揭先發現好多銀行唔願做按揭
到時真係唔知點算

我而家都唔知關係寫咩好,應該是女朋友定係未婚妻？如果寫未婚妻又可能會俾人問要證明

一定係未婚妻

唔會問的
要比咩証明求婚相嗎？另外比埋成長片段佢

無所謂的
我一間寫未婚，一間寫男女朋友
兩間都批，無要任何證明

送契樓好似好大影響wor 新手睇下post都知

比番另一間銀行offer佢 問佢做唔做到

通常送埋（半年），之後想自己出去買要打上去cut,如果唔係自動幫你renew

想問問各位, 如果叫左A銀行出offer letter (但未簽任何野既情況下), 之後B銀行出更好offer,咁寫B銀行會5會有問題?

冇問題

No problem
未簽乜都得

thanks

想問下去銀行申請按揭到accept offer前要唔要比手續費？

搞按揭前後都係無手續費的
所有成本都去晒供樓個息度

當然律師樓嗰邊有另一堆費用

好危係咩意思？

我都想知

姐係做高成數又想攞出去放租?

按揭就快解凍可以轉按
想問各位轉按既話流程係點？
係咪好似舊按揭咁先搵幾間銀行報
選好先搵律師樓重做合約？
有咩要注意？
如果舊按揭有買按揭保險，轉按既新造按揭又駛唔駛比多次按揭保險費？

謝謝各位巴打

有按保好似無得轉按套錢

即係之前做左高成數按揭，買左按保
就唔可以轉按新造按揭？
其實都唔係想套錢，想睇下轉左按回贈同息口會唔會轉左好過唔轉

其實轉高按又唔套得現有咩so?
回贈都cover 唔返保費
還是你之前個息好差？

btw
如果你仲未過第3年
之前嘅保費應該可以退返15%

巴打，即係如果要決定轉唔轉按
其實係咪要考慮呢幾樣野？

1. 回贈可唔可以 cover 返所有成本（成本包括律師費外，仲有啲咩？）
2. 息口比以前更低（係咪如果封頂位比之前低就可以考慮？）
3. 如果我之前做八成按揭（林鄭plan前做落既600萬8成按）已經買左按保，假設我兩年後轉按，係咪會退15% 但係新做按揭時又要重新買過份

因為想甩左擔保人個名，但如果轉左按cover唔到成本就諗住廢事了

計漏按保

按保計左入按揭額啦, 總借貸519.8萬

150萬現金，月入六萬，另有一層550萬樓差150萬供完
想樓換樓，可以買幾貴樓？

按揭擔保人入息計唔計入壓力測試？

多唔多人用呼吸plan之後轉按甩左佢?

用呼吸plan上左會之後當然係盡快 (在佢利率變得好高前, 通常是3年內), 轉按甩走佢

其實多唔多人用依加仲有冇?
好似依加冇乜聽到有

3月頭入到依加仲係銀行review緊

其實你可以問下銀行
好多時甩擔保係唔需要重造按揭的

如果重造按揭（轉按）
當然就會有一系列上會時需要嘅成本
包括按保

最好做到公司幫佢報過稅先
咁就算冇稅單，都可以去稅局拎一張稅局出既工作證明

cash 100萬，扣稅扣傭扣雜費24萬左右
裝修傢電唔知你咩要求啦，最少都當10萬先啦
大概65萬首期，550萬樓，loan size 490萬
安全月入49k

另外9成按比較嚴謹
唔肯定未做夠1年野
單靠工作證明同3個月糧單批唔批
呢個等其他人補充

行山按揭審一般幾耐
二月尾申請

唔計壓測，咁擔保黎做咩？

同未婚妻夾埋得87萬到⋯
搵緊5百中既上車盤⋯
問題要老豆做擔保人⋯佢出年年頭夠60
唔知夾唔夾硬上車好⋯好倉猝

師兄邊間，我都係三月頭
都係等...

你未婚妻做唔到？

confirm offer仲要補交文件
又要等出confirm letter
愈搞愈遲

我地夾埋人工差少少先過到壓測

講真儲多少少
又等你地兩個人工再多少少先置業
87萬 首期 稅 雜費都無左9成

而家上車真係好margin
又唔洗搞到你老豆

我自己係2個星期出offer, 我同你一樣時間申請上星期簽埋offer

有冇上MC?

有

Me too, 3月頭入到依家仲係銀行review緊, 申請左中銀同行山

我2月尾申請都仲未有offer

所以我例子咪俾大家參考

我都係三月頭入 搵左跑步，支銀同西亞

得跑步有回音 但係叫我再補文件

我行山，支銀，citi，呢期好似慢左咁
等埋上按保又要比多兩星期，搞搞下隨時6，7星期
見上個月巴絲都係3星期出offer

我今次係好彩既 有個banker幫我砌得掂 其他都唔得
延遲成交期都係方法 但如果對方唔肯就係咁先

裝修仲諗緊...越諗越貴...

你之前個個單位有冇上MC?
好似有先會咁煩?

多過6成 即係有

咁唔怪得...
上一單位有經過MC
下一個單位一定要完成交易先可以再上MC 唔係就好煩

係呀好複雜, 所以換樓要計清楚, 成交期要預足

新新手第一次買樓有個難題想集思廣益, 先謝謝各位大大.
本身租開個單位住左兩年, 真業主移左民係台灣, 平常係業主細佬幫忙同我地攪租務. 冇經AGENT, 因為係咁岩女友隔離單位知佢有意放租先傾成.
今年代業主話想簽生約ONLY, 因為業主打算放盤, 如果佢地堅放時, 會提前3個月通知我地.
咁我地兩個相商過後打算不如要左個單位啦.. 就同業主傾. 結果因為佢地又唔算等賣樓. 個價都叫得比較高及硬淨. 但最後還價後我地都同意比市價高少少要左佢.
以上就係背景.. 問題黎喇...
真業主要8月中先番到香港攪手續. 佢地想我地簽份協議書落5萬訂. 6月開始唔使交租直到8月中等業主番黎用協議好既價錢賣樓. 如果雙方中途取消買賣就賠雙倍訂. 先唔講我落訂唔買又要賠DOUBLE呢個問題.
我疑慮既係, 佢要8月番黎先開始攪得, 但宜家又要簽定協議落訂, 我又唔問得銀行做按揭住, 咁8月時個估價跌左或者估唔到咁多我點算?
代業主話問過律師好似就算想做授權, 都要真業主當面係律師面前簽名先得, 所以點都要等真業主番黎.
我宜家呢個情況各位有經驗既大大會建議點樣做呢? 可能有少少長, 唔該晒睇到呢到既你. THANKS

1. 講個信字
2. 8月時個估價跌左或者估唔到咁多我點算?
無得算 自己要take呢個risk

你係信得過佢 自己又ok個價 又唔等住買樓 又鐘意你個度 咪去囉

無, 按揭要3個月內drawdown,
你想呢刻lock實個單位就要承擔風險咖啦,
而且得個$5萬訂, 佢到時見個市旺, 撻你訂都唔出奇

其實個5萬訂我都覺得保障唔到我地D乜.. 反而樓價跌我仲煩..
我蝕訂又買唔到個單位.. (業主睇個款就算樓價跌佢寧願唔賣都唔會用市價放, 本身都估唔足價, 跌左就更唔足.. 我冇咁多錢額外俾)
所以宜家KICK左係8月先開始做得手續呢個問題上面..
我落唔落訂都好似保障唔到自己. 亦都提升唔到順利成交個單位既可能性.

點會冇 賣家可以要求等到佢8月
買家亦可以要求如果因為估價問題導致按揭失敗就無條件取消交易
其實份協議既條款係你地自己傾 唔一定要跟"一般做法" 傾得成咪簽

不過宜家個市仲係升勢 賣家一定係佔上風
係佢角度會覺得8月可能跌到估唔到價呢個講法係好匪夷所思
所以佢未必會肯接受你既條款 但我覺得你可以照試下傾左先

Keep住升 8月咪估到多啲囉？

宜家銀行估600, 我地最後同意630.
本身都係打算問銀行借600, 所以擔心到時估少左, 例如得番570 (中銀宜家都係估570), 我地要再額外俾多30個出黎. 咁就好有難度..
8月時估價會高過宜家呢個情況我本身預期成數唔大.
當然最好既情況就係牛到8月都係同樣估值或者高少少...
當突發情況會估高成80個, 我估業主會撻我訂添.
所以升同跌得多都保障唔到我8月用協議價成功做按揭買樓咁..EVEN我唔介意樓市跌..

估600係咪網上禁果啲？
有臨約可以估高啲
同而家個估價係升緊

唔建議等8月 唔想你一陣上東長西望
叫業主受權簽吧啦

有問左好幾間銀行.. 大貓估600, 話有臨約可以估到630都得.
不過都係打算借600, 諗住慳番少少稅同按保

我諗你主要擔心年尾成交期 到時估價跌
你覺得機會大唔大先

本來唔擔心, 但最近成日吹大陸會攪香港樓市就開始有d 擔心
大陸d 政策市, 淨係今日睇電子煙都深切感受得到

反而我覺得放風就唔會成事
不過你不如睇其他啦 下年先買又貴幾十萬

撻訂只係賠10萬
樓價只要浮動1-2% 是但一方已經有誘因撻訂
成件事無點淡化到不確定性
反而增加咗風險

如果對方所言屬實
業主未返嚟佢都唔會正式賣出
你又何不等下呢

分別就只係畀多呢3個月租
我諗大概就係5萬吧

借9成 Loan size around 5.2m
行山岩岩出左offer
H+1.3 1%rebate 按保6折 送1年家居保+300 supermarket coupon
係咪應該近期最好了？

另外apply左支銀同西亞 都未有回音

佢主動話比超市coupon你定你點r返尼個offer應該係有ML中最好

大貓
借8成 Loan size <5m
得0.6% rebate是咪好少
等緊行山

巴打幾時交表？我等左成個月都未有回音

主動比的 本身都無expect 有

3月頭交齊資料

估600借600咁趣致？

估600借600咁趣致

經aa既佢都話俾返超市coupon

狗都唔屌啦

借8成好似要重做

唔明你打算點，當銀行估足630，當你借9成567
你首期要比63萬，仲有印花稅18萬9，總82萬
萬一估唔足，你仲要比多d

你打算借600萬？點借？
額外比30萬都有難度？
你的如意算盤係點？

估600借600 $1都唔洗比就上車?

你借幾多同比幾多稅係冇關係 稅係用成交價計
按保費方面就係計你借幾多成

其實一聽就知你真係冇乜買樓既知識 我勸你都係深入研究下先再買

2月頭申請按揭，到宜家終於有回音

650萬分別唔同銀行借9成同8成半，8成半係爆晒壓測下大約67%批到，供款唔過入息一半。
另外9成再額外加個唔係full time嘅擔保人，銀行都竟然肯批

正苦

其實都係啲普通文件，不過我係多左樓換樓。 中間又夾住個新年，同埋唔知關唔關借得盡事，定可能銀行個邊hea hea

仲未睇岩？

諗SIR講既 2.59常數 啱唔啱？假設我4萬月入，壓測月供上限2萬，2.59常數可借518萬

但我用計數機計得422萬，邊個啱？

靚offer 想知呢個offer 有無ML 架?

我講得唔夠清楚...因為新手所以d 字眼上會用錯晒..
業主開630, 銀行估600, 但銀行話如果有臨約可以估到630都得.
但我打算都係用600做按揭借8成
因為我冇經agent, 會同業主傾成交價做600, 另外30 萬分開俾佢. 想入到600萬個稅階同按保
所以之前先會話如果到時8月估價再低d, 咁我要額外俾既又要再多d就失預算..

逃稅

除左東亞 全部都有

有d亂

借問聲 咁7球幾 借8成內 唔爆壓測 洗唔洗等成交

唔該

因為我case係先賣後買
借7成幾 搵左好幾間銀行幫我搞
計到爆壓測果d銀行上mc mc話賣左先批
有間計到冇爆 mc批

loan size>6m 9按
有個offer批左按保65折
可唔可以叫banker appeal到6折
有穩定職業 冇爆壓測 冇負債
thank you!!

用錯字眼冇問題，我怕你計錯數炸
數就計埋比你啦，相差就唔遠嘅
我怕個業主唔肯同你玩枱底交易

65折好似而家係正常, 我都好似係65

有冇人收到呢個offer

經絡：市傳有銀行將下調按揭貸款計劃息率

傾過肯既, 對佢黎講都冇損失. 大家呢一刻都算相信對方同只係一方想放一方想要左個單位. 大家想搵個安全既方法成交左佢咁. 最麻煩都係真業主係台灣未番到黎...
謝謝大大

不如搵下附近有冇其他盤吧~?

一直都有睇附近既盤. 最主要係個單位係女友父母隔離, 門貼門個隻. 另外景觀係對中央公園. 呢兩點另我想俾貴少少都想要左佢.
月頭係樓下9層同位置單位成交606萬, 計埋agent個1%其實都612, 所以630我先覺得可以接受.
有睇過其他方向既盤, 都要580以上仲要裝修.
地理位置真係另我最想留既原因

最主要係個單位係女友父母隔離, 門貼門個隻

祝ching好運

咁長時間畀你決定 點解我得七日

真

女友父母隔離

小弟新手第一次買樓
想問如果同女友收入80K 穩定職業
有1.5m cash
買700萬樓9成按揭係咪正常都批？

住女友屋企隔離
Ching 加油

DR LOAN俾幾多你?

No offence, 住外母同一座都可以係benefit ,但女友隔離真係....
先唔好講分手，過夜都尷尷地
扑野大聲啲都可能聽到

我唔係同住, 而且都已經租左兩年幾, 冇咩問題.

其實可以遙距賣樓㗎，簽咗臨時買賣合約先，寄過去俾業主佢簽咗再寄翻俾你，可以協議三個月後先簽正式買賣合約六個月後先成交，簽正式買賣合約之前，業主就搵個方法返嚟香港或者睇吓台灣有冇律師樓可以同香港律師樓合作搞授權

有臨時買賣合約就可以同銀行申請按揭啦，銀行一般接受半年內drawdown

一般係三個月wor
就算銀行肯都要重新估值

支銀 H+1.3
大貓 H+1.31

其他野一樣
大家會點揀？

Hsbc H 低的其實一樣

基本上即係冇分別？
其實我見大部分時間H都係相差0.01

建行cash rebate 1%
請問仲有邊間高過佢？

西亞1.4

大家按保貴幾貴

咁高？聽日打去問下先 Thx

新手路過想問下
葉謝鄧掂唔掂？聽就聽得多

用葉謝鄧okay
$7500全包

有無唔過壓測照批case分享

感謝資料

都有機, 去銀行問下,
$35K行壓測借到$3.7M,
但你借少過60%唔洗上MC, 爆盡入息一半就$4.4M

35k應該借到370

工行 中銀 個offer 一撚樣
係ML 罰息 星星回 唔一樣
點擇好 定等埋東亞先

唔係兩間都有ML咩? 如果係咁當然係揀高回贈果間
東亞就睇你需唔需要ML啦 呢一點人人選擇唔同

3月頭交野申請大貓 支銀
前幾日2間都批左
9成按 借足720 + 按保65折
1% CR
H+1.31 / 1.3 支銀
支銀送半年保 大貓乜都冇

咁癲
我月入52k loan size都只係5.1M
你46k loan size 5.4M會否太進取

其實壓測係計扣MPF前定後

應該係MPF前既 但如果要考慮埋呢點姐係你本身係好炆水
咁我建議你最好留一手 萬一借唔足就要自己抬錢

都幾煩...double pay又要搵番contract...

唔會

計計下勁多家電要買...樣樣都4,5k 起跳

無錢裝修

40% 首年

有冇人試過drawdown前做employment check?

9成按揭，借5.4m

宜家有3間offer ，全部都現金回贈樓價6折嘅1%

HSBC h +1.31 按保65折 有ML
行山 h+1.3 按保6折 有ML
支銀 h+1.3 按保 65折 有ML

應該揀邊間好？謝謝

我都好亂 上網睇就唔扣
但又有人話要扣左先 差1500蚊

支銀個ML 應該唔止一個，可以分比屋企人用
比我會行山，低息借多d 好似so d

我都係首年4折

聽講HSBC ML都可以一分三？

我draw埋offer西亞都未有應過機
已經2個月

聽講只可以分俾老公/老婆其他屋企人唔得

行山

應該掉左你份申請

佢地真係唔憂做

我懷疑佢地一路做緊delay既申請
有幾多個等到2個月以上

其實佢地咁好浪費人手，做做下人地等唔切用左第二間，晒曬啲時間同人手

想問下簽完正約同成交日有冇d 咩 copy拎番嫁？

入息係唔計雙糧？
扣埋強積金？

1%會扣係loan？ 另外0.2+1300出cash?

offer唔錯 loan size幾多

請問免入息學生貸款究竟計唔計入TU

唔計但要declare

多謝巴打解答

tu直頭睇唔到

竟然最快係citi
3月頭入 仲等緊支銀 行山
citi offer
H+1.3 Cap 2.5 有ML
65折保 兩年罰息
CR1% 加 星星0.23%

我岩岩買左層送契樓，乜事都冇，做到9成，但有銀行淨係做到8成

有幾次遲交卡數好彩無事

上手送左幾年？

7年

7年安全啦，5年內就無銀行肯做

咁巴打啲料應該幾靚 同埋交文件交得夠齊

如果唔記得declare 而份bank statement又冇
就唔計

其實仲讀緊未完
所以未有還款

未grad已經買到樓

無咁既福氣，
只係做緊野進修，
借擴展性免入息。

我想問，我同女朋友約有32.5k
想問計唔計雙糧花紅？
有180萬首期 , 想買520萬嘅樓有無問題？
我用上網壓力測試機就緊緊過，但會唔會見我人工低唔借？

花紅8成以上唔計，以下就計
180萬首期係真首期，定係有180萬cash

180首期，另外有30萬預税同佣金
合約列明嘅13個月糧計嗎？
過到壓力測試，TU 又ok ，係咪冇咩大問題？

岩岩睇真啲
如果係定期花紅，一般唔佔月薪過高比例，就算9成都可以計，不過最終要睇銀行點處理
如果糧單同合約都有寫明雙糧，係計既
30萬可能淨返既唔夠買傢電喎
過壓測，靚tu
就睇下樓齡人齡會唔會過高做唔到30年
稅單糧單文件齊唔齊
行業會唔會受疫情嚴重影響，例如酒店業就要小心問清楚
仲有就係估價到唔到囉
冇咩特別啦應該

花紅係年度，大約係一個月人工
30萬係唔夠呀，諗住搞掂買左之後再向公司借錢裝修
Tu 正常，兩個有糧單有mpf 單有月結有合約
正常固定收入，一個係公營機構大公司，一個係護老院
不過我有税單，未婚妻畢業未做夠一年冇，我怕呢樣
同埋65按緊緊過壓力測試，得32.5K，銀行會唔會嫌我低？

岩岩畢業未有稅單冇問題，去稅局拎張工作證明就ok
不過一年都未做夠唔知銀行會點睇，呢點可能間間銀行唔同

加借按保銀行唔會打折計壓測的
btw loan size 3.4M，月入32.5k應該過到既

師兄，稅局嘅工作證明係點呀？

我睇中嗰間送契樓都超過5年
不過經紀講明有啲銀行會唔做按揭

雖然恆生話申請按揭完全冇問題
但最後都係唔博
冇揀到呢間
買左另一間

爆壓測不太多都有好多case 做到嘅
唔駛太擔心
但非合約註明數額嘅年度花紅你唔好計好啲
同埋注意估價風險

題外話 八下
近來好似多咗巴打all in 上車無乜buffer
見你仲話要借錢裝修
因為驚嚟緊大升趕住買？還是趕結婚？

係驚大升，都係趕結婚
最主要係人工低，兩人加埋先3萬2
儲錢好辛苦，本原想儲到6成按，唔想繼續

爆上71%，你指供款比率？

壓測喇，用呢刻既利率計，
壓測71% = 供款比50%

兩樣都係
但後者佔重d

可以的話買平少少預鬆啲
一簽咗約逆轉成本就好高
祝你成功
只不過開始供樓都係另一場賽跑開始

原來dr loan一直講71%都批到就係你勁

唔係啦，我12月問dr loan野佢已經講緊
同埋早排好似有個巴打爆到73%都批左

我想問，我今年26，未婚妻20
銀行會唔會覺得我未婚妻細，懷疑收入？

唔會係睇年齡嘅
收入證明例如payslip, bank statement, tax note 本身就係用嚟說明收入真偽

反而工作係咪穩定會有關係
如果係話半工讀炒散咁
一來唔穩定 二來好可能無報稅
就會好難計算入入內

其他人工咁低點儲到1.8m首期

稅局係可以做工作證明 除非你間公司冇幫你報稅

盡早認清目標
要知道自己收人低，認清事實，有自知之明
絕對低消費，降低物慾，消費記帳，瘋狂儲錢 × 6年

唔好意思新手第一次計劃買樓想請教下

小弟每月收入硬骨48k，80-100萬cash，tu一年前睇c
想買6球既樓，做9成按
1. 我做過啲網上壓力測試，要48400先過到，爭4舊係咪直接fail?

2. 同埋按揭保險費我見有啲一開始都要比廿幾萬，但有啲可以分期 但第一次就比幾皮咁，我有冇理解錯

3. 仲有仲有，除左呢個按揭保險費，如果真係買，以6球樓做例子條數應該
第一次首期600k +厘印180k +佣金60k+律師20k
裝修之後先算，仲有冇話咩支出漏左，同埋有冇咩要注意

4. 例設銀行要求搵擔保人，我媽咪有層買左既公屋但未補地價，同埋退左休65+，搵佢得唔得

我都知有啲汶水，所以想問清楚，Thanks各位如果啲問題太百痴唔好意思

小弟同女朋友最近打算買樓
收入加埋46k
打算做林奠plan爆壓測上會借5.8M
一個做銀行 一個做大集團穩定收入
但係其中一個岩岩做夠三個月
想知成數高唔高
手頭上有1.2m現金

請問
買7.6M樓 想借約6.5M
我月入18.5k +落合約年終雙糧+每年不少於一個月花紅
未婚妻 33.5k月薪 + 落合約2k津貼+人工5%房津（約1.6k)
有無機會唔使擔保都可以借足？

補充
我做大公司 未婚妻做公營機構

1）可以爆壓測plan，或者借少啲, 另外你計錯數，唔爆壓測要$51100先借到$5.4M
2）機本無人會分期年供，而且一次過比有折，另外你按揭可以借埋按保，等同分期，不過都要計壓測（計數計未折前）$5.4M+$0.24M, 即66.7%爆壓測，都仲有機會批到，但最好要有後備資金
3）按保都十幾萬咖，另外要預裝修
4）唔得

借580萬，定係目標樓價580萬

大過8成，可能會唔計津貼同bouns
每間銀行都有啲唔同，問返banker好啲

Loan size 580萬啊

加埋先46k要借58 我覺得窄左d

個女仔似係HA , cash allowance 照計

冇後備資金，唔太建議爆壓測
如果文件有咩問題，或者其他萬一
批唔足就要抬錢上會 或者撻
你case爆到71%up 冇人答到你一定得
自己take risk

溫馨提示

要糧單寫明Cash Allowance先計
如果係疫情期間每日幾舊嘅租屋allowance

係唔計

之前試過
女朋友大公司
合約寫明雙糧+花紅
但問公司拎糧單
公司將雙糧同花紅一併歸入bouns
銀行話要打折計
好彩我係做8成
而且本身都高過壓測一段距離
最後冇事，照批足8成

所以諗住必定無問題既野
其實都未必真係唔會出事
小心為上

係ha
但問過未婚妻 佢話津貼房津都落曬合約 每月都有
壓測我計過過唔到
係咪應該用免壓測俾多10%保費做？

如果真係唔得 加一個年薪1m嘅做擔保
係咪9成都可以借到？

係 同埋買樓真係唔應該去咁盡 留一手好啲
要計到盡先借到咁高風險 不如買番啲平少少既盤

冇緩衝，冇後備資金，仲要爆壓測
一有咩意外批唔足就只有撻訂賠傭

ching介唔介意講多少少background

請教各位師兄

借6成唔駛按保 擔保人係朋友非親屬Ok？ 另假設借款人30歲下，擔保人成60歲有問題？

仲要係兩個人夾埋

冇乜可能批到

60歲會有問題

擔保人都最好係親屬

真係間間都差唔多

下面係我收到既offer:
大貓 H+1.31 cr 1% 按保65折
支銀 H+1.3 cr 1% 按保65折
行山 H+1.3 cr 1% 按保65折

大家會點揀？

按揭問題

如果我戶口幫frd 找過財仔數（我靚TU + 無差財仔數）

銀行問我條數咩黎
係咪解釋到就ok?

想問下如果家庭入息約62000
想買6.2m樓借8成
壓測會唔會有太大問題？

同埋樓齡/人齡係分開75年咁計？

叫個frd 拎合約比我 比銀行？
有無機會影響批核

冇乜分別揀自己鍾意果間

同你一模一樣

咩文件都好 重點係證明你本人無孭任何貸款
證明到就無事

唔止，仲要你人工cover到供款(非壓測下)

選按揭中介回贈多d個間

一筆過還？定係恆常指示還？

轉數快 過左一期 千幾蚊

想問揀大貓 按揭計唔計落PREMIER 戶口到?

屌 唔洗講啦咁
咁細數仲1次半次
冇影響

唔該哂巴打解答

唔好意思想問多少少，爆測係點解，以你經驗，係咪唔太穩陣 如果我呢個case, 我諗我可以奶下老闆鞋底應該都多1-2千人工，到時應該夠過5.8m樓，但會唔會話岩岩好太汶水 有機會比唔足9成按

假設我再想安全啲，睇啲5.5m樓 （雖然都冇乜選擇）
係咪55萬首期，印花16萬，按保25萬，5萬5佣金，律師2萬 裝修我有老死做開，可以些下數先

同埋擔保人我媽咪唔得 間公屋轉到我哥哥名會唔會安全啲，不過佢失業左半年冇收入，如果效果差唔多甚至冇需要呢個擔保人 咁就算了 可免則免唔想煩到屋企人

Thanks

我想問卡數分期，係咪只有當刻按揭有卡數先影響，定銀行會睇幾耐為準?

爆壓即係計梗+3%利率後你既收入供款比例
爆壓測少過65%就多D銀行肯做, 穩陣D,
+$2000人工就再好D,借足$5.28M唔爆壓測

5.5m樓, 借9成按保$21.5萬 ($4.95M x 4.35%), 折實收$14萬,
不過計壓測就要用$21.5萬去計數咁解

擔保人係要有收入, 唔係資產
半年冇收入就無用喇

其實爆壓測都有唔少銀行做
大公司穩定收入咪ok

咪講左爆測少過65%多D銀行做

Over 65%都一樣有
自己知自己核突料就另計啦

其實你係咪唔識中文
幾撚時講過無？
定你係HKMC/銀行總裁，肯撚定批到比上高個巴打

屌 幾時有講過65%以上就做唔到

係咪中銀鐘意連續兩日掃人TU？定係我special case

當我白痴唔好見怪，我唔係好明爆測少過65% 即係點解，可唔可以用d例子嚟講解下？

銀行做林鄭plan最高壓測可以到65%
對比傳統60% 咪「爆」左5%
佢意思應該係講緊60-65% range 入面既百分比

壓力測試下既供款佔入息既比率
比如10萬月入，壓測下供款每月5萬，咁咪50%
如果月入不變，但借多啲，每月供款6.5萬，咁咪65%
壓力測試條界係60%
超過就叫爆壓測，按保要加保費
而家銀行普遍都做到65%以下既
至於65%up都有，不過case by case
冇人答到你一定批得足
最好本身都有後備資金，唔怕fail先試喇

Stressed DSR >60% 已經叫爆壓測，咁你都要計下爆幾多，銀行要評估風險，SDSR現時最盡71%，因為同一金額DSR到50%上限

當你搵$20K, 行壓測你可以借$2.1M
月供$8298，+3%利率供款變$11924
$11924/$20000= 59.6% （唔爆）

假設你借$2.3M
月供$9088，+3%變$13059
$13059/$20000 = 65.3% （爆左）

唔該晒樓上幾位師兄既解答，因為我嚟緊預備買樓，但想睇下如果９按爆壓測既而銀行會批到大概係咩樓價既樓。

兩人合共搵約５７０００唔計bonus，如果７６０—７７０萬既樓有無機會？最想當然係９按，但其實都夠錢俾１５％首期連埋其他費用既 ，但都驚就算做８５按銀行都唔批咁就大獲

應該唔會啦，同你情況差唔多
又係2個得57000左右，個膽重少過你得100個都未驚

其實都係想求答

你當好保守就月薪105 倍， 正常去到110 倍都冇問題。 你個case 唔計bonus 你首期唔計雜費應該都要有140 萬 左右

假設係750萬樓
28萬SD
75萬 一成
都係一零幾鬆啲，點解要140嘅
係唔係預要抬錢上會？

師兄你係已經申請緊定同我一樣Ｐｌａｎ緊？

同你一樣plan緊
所以好多都唔係我識
我就真係唔知玩法，但條女就話夠，不過我覺得好危，啲錢好易臨尾香預到咁盡

管理費 狗糧 aa 130
裝修 140

不如你講下你有幾多cash先啦

應該就得108萬

你望上啲啲 有巴打解答左我仲有按保 佣金 律師費 未計裝修傢俬錢

可能有唔同人跟
其實唔洗咁緊張

最慘係無得預批要落晒大訂先可以去ａｐｐｌｙ， 銀行先叫有ｄ心機理你，但我最近睇左個叫定息按揭既，係定息期間免壓測，過左定息期之後先要，呢個計畫唔知對我地會唔會有ｄ幫助，睇下有無師兄解答下啊？

用57k 月薪未必借得足九成wor...要另比錢上會

以你估計額外要補多幾多？

呢個係guarantee 完全唔駛壓測
只需用2.95厘計50%供款比率

但由於筆錢唔係銀行而係政府借出嚟
銀行只係代辦 所以唔會好積極
更加唔會有任何回贈
通常會幫你試林奠 唔得你再要求先會同你搞
而且係有限額
不過好似好少人借所以應該未乾塘

之前有個fd 一路驚落咗訂上唔到會
到有定息plan 做plan B 就即刻去馬
不過最後都唔駛用到呢個plan B

壞處當然係享受唔到依家低息
但若然你之後收入增加或還咗部分本金
一樣可以做轉按

唔該晒師兄～最少起碼可以有個ｐｌａｎ ｂ～咁當然會試左９按先~

你自己樓價減最大借貸力就知要補幾多

呢個計壓測我知只可以借到呢個數～
不過我係諗緊爆壓測既可以借到幾多~

你調返轉嚟計就知。。用65% DSR 計

我只識計如果６５％ＤＳＲ供款額最盡可以去到３７０５０，但唔識計可以借到幾多，數學唔叻， ｓｏｒｒｙ 師兄

$6.5M

用地產app 計啦，自己試下用下你就明條數點計。 簡單咁講唔計bonus 57k 底薪你700 萬樓上係好難做到9成。不過如果你有後備cash 係手就唔怕啦。

57k咪大約760萬樓 做8成按揭
首期連雜費190萬大約

睇咗咁多位解答終於有咗答案

完

專心唯有專心600

之前我有問過一d 中介, 57000唔計壓測最盡係可以借到720萬同埋可能係某d指定銀行先得，當然我唔在行所以想聽多d意見

係有機會得...
但如果本身冇預多啲cash做plan b抬錢真係唔好搏..搏輸左就碌柒

銀行打開門做生意，唔會唔計壓測. 純粹計數當然可以計到最盡70%DSR(依排好似71%都聽過） ,不過依d 風險係你自己bear, 唔係話中介講大話，不過到時唔得你自己要有後備錢上會

明白既~大概可以拎到1.5-6m, 不過係包晒印花稅個d但保險就計埋落供款度唔一次過俾

粗略計750 萬樓你借埋保費，9成上會都差唔多爆到盡70%DSR.....如果計埋bonus 可能小d 呱。。。

如果做唔到9 按都可以做85按既,咁樣機會應該會大d?

最後講多句啦ching ,唔好chur 咁盡 上左車住幾年賣左佢再換啦。600尾700 萬都大把野選擇。 利申：岩岩上車都係依d 價位

明既~其實希望720-730 搞掂，只不過有時好難講~所以想預寬少少，因為唔想扔太多錢裝修，想要d 已經靚裝左唔使點大執既

想問下有邊度？是咪深水埗同南昌個啲單棟唔知新定半新？

咪玩啦, 個邊SEASIDE SONATA, CAMPTON 兩房賣 $9.XM - $10.XM

揀左支銀 大貓ML限制大dd

加左2個擔保，加埋都過80K一個月

Background例如你想知道咩？
樓價 830
9成按壓測只計我地嘅basic salary, 所以要加多老豆做擔保都只係計basic salary
仲想知乜？

大貓家居頭一年4折，最平plan大約4xx

大貓係有咩限制？

明白明白thank you!

西亞打黎話初步批核左 但要補交文件
岩岩好兩個月

但我今日已經去其他銀行簽信

就當你160萬cash
稅傭雜費40萬，120萬首期
720萬樓係保證可以
但已經用盡哂cash
咁可以720萬做9成，批足可以慳50萬cash
批唔足都唔影響上會

再上去唔係唔得
不過如果有咩萬一
銀行批唔足
比如780萬只係批650萬比你
你就會唔夠cash上會

兩間都可以share ML
會封只可以share比配偶
支銀鬆少少 屋企人就得

只可以係借款人或借款人嘅聯名戶口，相反支銀就係直系親屬就可以

9按既話要考慮埋未必咁快做到轉按，長遠黎講有ML著數啲

其實我都唔點會用佢個ML
多錢既會拎去投資，少錢既擺ML冇用

500萬冇問題
但80萬首期係扣左稅傭雜費未？

80萬全包未扣

絲打想問下你呢個case如果冇擔保要幾多人工先穩陣?

咁唔得啦，當你稅傭雜費20萬
即係60萬首期
462萬樓，60萬首期，壓測月入39944
465萬樓，60萬首期，壓測月入40240
呢到係唔爆壓測
如果爆壓測，要加保費
爆到65%可以借到455萬
扣返加左既按保
樓價大約可以借到425萬，加60萬首期
就485左右啦

唔裝修真心？

其實唔work，就算真係唔裝修，傢俬電器點都要買，都10萬啦

咪係囉 順便細裝吓 水電check吓都穩陣啲 有問題就煩啦

460應該ok
你係咪固定月薪？
齊稅單糧單就應該冇咩問題

咁你真係可以借盡啲

好夠, $40K入息, 唔爆壓測都借到$4.22M
首期$460K, 稅$138K, 傭$46K, 律師$15K, 按保$117K (當唔借埋)
Total $776K

想問下45000，有200萬首期，借盡可以買到幾多錢？我睇唔明首置免壓測，係咪即係借爆都得？

530萬樓做9成加借埋按保
會爆壓測66.78%
公務員應該做到
不過唔敢寫包單
始終要睇埋你tu，銀行取態等等

免壓測係你唔過壓測按保都可以加10%照批
但銀行都係會要壓測，而家一般都放寬左好多
銀行會睇你職業穩定度黎決定借貸金額

如果月入45k，200萬首期
680萬樓下係絕對冇問題
再上就要行爆壓測路線

btw 200萬係淨首期，定係全包？

其實大家用下美聯個計數機
好多都計到

話晒買樓咁大件事
自己要知道發生緊咩事

即係你除左要知有壓力測試
亦都要知佢點樣做審批
有d咩文件要準備
有咩職業要注意

話晒呢個係9成按揭post
咁大家做9成按要按保
要知道個批核會嚴格d

同埋要做晒心理準備
因為買家由簽臨按個下
係成交前發生咩事都要賠錢

如果有一刻你有懷疑
可能文件唔齊
可能人工唔夠
可能tu有問題

咁你唔好簽任何臨約先

唔該晒ching, 200係全包啦，會唔會爭好遠？可以既都唔想爆壓測

全包爭好遠喎
你諗住預幾多錢係裝修傢俬電器到？

如果照當680萬會爭幾遠？

你預幾多錢做裝修傢俬電器先？
30萬雜費，當你預30萬裝修傢俬電器先啦
即係140萬首期，月入45k
最安全係622萬樓以下

如果照買680萬
會爆壓測，67%左右
咁就要睇你職業，tu等等
再搵banker幫你揮
不過如果批唔足，你就要係裝修筆錢到扣
最差結果係拎170萬出黎做首期
都要爆壓測，但63-64%
應該唔會上唔到會既
不過係冇得裝修添置新傢電囉

如果170萬首期其餘30當其他雜費咁最多係咪買650都夠？
唔該晒巴打！

650都係會爆壓測

係，立即call loan，立即仆街，查到既話

如果一對廿中既情侶，合供月入38k(未扣老強），
加個擔保人52歲，月入14k（未扣老強）。

佢地有1.2m首期，target 6m以下可行？

借款年期銀行係睇擔保人年紀？定對後生仔女

月薪幾多？有冇加擔保人

同女友聯名買52k月薪
無bonus
+個膽保人17k

買8m 諗住9按
臨約已簽
買前闊過中介同banker 都話唔大問題
有機會爆小小壓測

因為有問題個陣唔係佢地負責

求教，第一次買樓
同老婆兩個加埋搵54000左右（未計年尾bonus雙糧），諗住9按，想知買6m樓有無問題，試左網上計算機應該無問題。

始終覺得爆壓測係用黎慳本
唔係用黎推高個上限
交條命比人咁
一批唔足就gg

入息無問題
文件齊就ok

Thx bro, 想問用我老婆名買，我做擔保係咪都無問題

你地各自月入幾多
如果差唔多，或者佢多過你就冇問題
如果你多過佢
有機會會要你轉做聯名借款人
呢點間間銀行做法唔同，問返banker

我自己都有上網睇過同問過
膽保人係計足人工

同埋我同女朋友都係穩定工種
壓測+埋膽保 below 65%
所以都簽左

有個問題想問下,我CHECK D樓銀行網上估價比賣家開價低幾十萬,但近期成交價同賣家開價差唔多,咁既情況銀行會唔會估得足價

都問題唔大既應該 加油

貴少過10%都有機會估得足, 但case by case
不過真係唔好估估下, 直接問銀行啦

資金預多少少啦, 最好預到借8成都上到會, 不過你個case 大機會OK

citi 同boc offer全部一樣
citi有星星回0.23
boc星星回得1000，但有3個ML
點簡好
loan size 5.2m

呢期citi回幾多

完全冇問題啦
（同你一樣case ，岩岩收左樓，mortgage 3星期就批左，祝巴打順順利利！）

700百萬樓，諗坐比140萬做首期，兩個人聯名，最少兩個人加埋人工要幾多啊？？

Congrats bro, 最尾巴打買幾錢

睇你自己有無錢放ml account

Citi都有ml架

睇下有無需要比3個人用囉
不過我會選citi

5.83M

你loan size 大約係幾多呀？

但boc ml ac
Share比人用係會平均返個息口？

最近有朋友買完話大慨係
當2釐 share比屋企人就會變左1&1

係個限額會Share
i.e. outstanding 520
M/L quota: 260
兩個戶口各130
超出既就跟返普通派息計數

按揭計算機幫到你

唔會呀嘛應該

有用 係話ok 不過覺得有啲危 所以想問下意見

回贈有冇扣loan size?

想問下係個數都會share埋嗎？
當放銀行有2里息

Ml quota : 260
咁我個戶口有50萬
屋企人有200萬
咁2個戶口都有2里息？

定還是會變左50萬 計1里息
200萬 計1里息咁？

想問多小小
點解ml quota 有260
得180有% 另外個70會無？

兩個戶口各130
超出既就跟返普通派息計數

我意見係做9按唔好預到太margin
當然要睇你地職業種類
如果係公墓園 大公司 銀行過數每月出糧係應該無乜問題

太margin係可以試
但要留多少少錢做backup

offer唔會到期

想問下我申請佐三間銀行
2間話HKMC 按保有65折
1間話得7折
同樣係HKMC批 唔同係咪正常？

有mc有qbe

h+1.35

我中銀都係呢個offer 最後搵佐間h+1.3

三間都係行HKMC

按揭好消息

兩間唔爆壓測
一間爆，65折加10%，715折
唔知佢點遞你條數上去，爆左

我都係中銀1.35，回0.8，又成個月先出offer
hsbc一早簽左了

我按9成

Loan size 幾多啊？

連按保 400m左右

*4M

西亞等左幾耐?

同問，東亞好似幾好喎

要睇下多唔多錢可以放落ML

唔係掛 我60k up借36萬左右咋

360萬

咁就真係怪
而家qbe做6折
hkmc做65折
正常唔會比7折出黎
定係借得少，會少折啲，呢點唔清楚

加10%係壓測爆60%個保費本身就會貴10%
Normal野

我上面咪講左爆測+10%
然後佢又答左60k月入借3.6M，肯定冇爆

應該唔係三間都交60k上去
似係有銀行計唔足佢

3月頭申請, 昨日收到中銀offer,
loan > 4M, H+1.3%, CR 1%, 有ML, 71折

仲等緊行山

算ok 間間都係尼個offer

71折唔算抵 出面65折

行山做野有啲慢，點解唔揾大貓

無計...爆壓測

64.1%

我 71折 比65折要俾多五千幾蚊, 但按揭利息咁低, 果五千幾我又覺得抵俾既

想請教下巴打們
自己同女朋友每月收入50k 現金800k
林鄭plan借9成 買6.5m樓 姐係借5.86m
可唔可行?

如果批唔足，你諗住點？

65萬首期，淨返15萬，點樣比稅同傭？
之後仲有律師費，管理費按金，水電按金，比例差餉，傢俬電器等等

真係夠？

佢有冇稅單

太心急問計漏左 改返先

自己同女朋友每月收入50k 夾埋現金1.2m
林鄭plan借9成 買6.5m樓 姐係借5.86m

唔該巴打提醒

爆壓測65.52%
都係果句，批唔足你就要撻
620萬係你最安全既位，爆少少壓測
衰極都可以90萬做首期，借5.3M

有稅單
有最近3個月糧單月結單
就應該冇咩問題

你case可以借到4.39M
做8成按揭都ok，唔洗做7成半
留返啲cash仲好啦

無問題，495萬樓
做8成，加借埋按保
壓測月入37474已經夠過

唔該熱心巴打
其實會唔會等批左 知借到幾錢先去落訂？
market practice係咪唔會咁做？

唔會，冇臨約銀行唔會接你case

過到壓測，齊文件，tu正常
就會批

壓測可到70%，代價係保費貴d
但當然唔係包生仔

其實仲有冇行會做預批

明白 咁要度一度個筆直先

係 同問

佢個情況唔太建議爆咁多壓測
因為佢冇後備cash，如果最後銀行批唔足，佢就dead dead，撻硬
如果爆少少，under 65%以下，都可以試下
但佢650萬樓做9成，已經65.52%
加借埋按保68.5%咁濟
我個人會覺得唔安全
當然，佢接受到個風險，覺得可以搏，咁無得講

連登預批

如果真係要買650萬
你50k收入
我建議
97萬做首期，加借埋按保
岩岩好爆到65%，咁會安全少少少少

不過你1.2M cash會唔夠，儲多7萬先
同埋都係要搏，睇你職業種類，收入穩定程度
搏唔搏你自己諗，睇你心臟大唔大喇

都係穩陣d再儲多d或者預返細個筆直
唔係撻左真係好唔抵
唔該樓上兩位巴打

無問題啦
但點解比左訂先問

正式合約都簽埋

佢應該自己計過知無問題既 純粹上黎求安心姐

易啦， 我月薪低過你，樓價貴過你都批

自己同女友加埋月入52K, 睇岩層樓5.3m，手頭有現金1.3m左右，應該借9成定8成？

想問下關於d壓測呀擔保既問題
我收入59k好穩定
而家已經供緊11.5k樓
如果我用我老豆名買多層
佢65歲有20k月入（但可能1，2年內退休變0）
我擔保佢
手揸2m cash
買到幾錢樓
6m係咪無應題但應該買唔到7m?
咩住層樓係咪人工減左供緊咁去計收入（59k-11.5k)
擔保我老豆我份人工會否要再折低d定計足果47.5k?
有擔保既壓測係咪再緊d要計5成?
仲有會唔會有d咩供款比率限撚左我無得擔保咁多
thxxxxx各位

想問下 100萬首期，同細佬夾埋月入5萬2，買600萬樓，安唔安全唔該巴打

580嘅樓，如果我比完首期仲有20幾流動資金，但未裝修，依家呢個環境應該按9成好定8成好？d息其實相差幾多呢？🤔

未做夠一年，未到稅期，有糧單MPF單
向稅局申請評稅紀錄/工作證明可以代替稅單？
想申請6成5按揭

未做夠一年，全年入息總額未過 $132,000，公司係咪唔會報稅？咁點向稅局申請評稅紀錄？

一個人, 平均月入37K鬆啲, 另加不定額花紅
如果唔計花紅, 首置唔爆壓測下, 係咪借盡差唔多4M?

諗緊買6M左右近30年樓, 首期連稅/雜費/裝修頂盡有兩球

理想係想借4.5M, 雖然係大公司, 但爆到68/69%好似好博
心大心細想借盡啲, 上到65%壓測好似都係借得4.2M左右。。。

成交價高過估價10% 借9成借唔借得足？

主要睇個銀行staff識唔識同你拉好個價
不過經agent買就唔使太驚

恒生渣打有qbe同mc 衰左一間會唔會幫你上另一間 定係無得咁？

104倍內都唔爆壓測
>104 ~ 125倍 就係爆爆地
過125倍 = 唔得

但係仲有樣野叫做保費
如果要借保費 得出個貸款額係要當包左保費去睇
1. 跟返hkmc個表對返 (如果爆壓測就要將保費率乘1.1倍)
人工125倍 除 (1+對應保費率) = 實質借到幾錢買樓
2. 計壓測階段冇65折呢啲

保費表

各位巴打絲打簽約前可以試下用以上資料自己計計先

唔安全

現有公司唔夠一年
有機會要補番上一間公司既工作證明

稅單多少錢唔緊要 主要係證明收入係香港

高按揭一般要求3-6個月糧單
睇工種同出糧方法

好複雜
睇到R晒頭
一陣又5成6成，有擔保人就扣一成

搞到鬼死咁複雜
都唔知林鄭搞咁多野做乜鬼

呢個情況係用收入最高既人(即係情侶是但一個）去計借款年紀。
同埋你呢個情況應該借得足（講緊借9成），除非是但一個份人工唔係固定。

自己印

唔入呢個POST都估唔到咁多人預到咁盡

有無諗過係樓市太癲，仲要有上升空間

以前一百萬覺得好多，依家比多100萬都未必追到樓價

如果你依家睇中咗樓，覺得自己勉強可以負擔到。
選擇1：去搏下按揭
選擇2：等兩年儲多啲錢再算

入得喱個post就多數諗緊/決定咗1

揀2嘅話有機會過兩年會返入嚟喱個post再loop過

但起碼近十年選擇儲多啲錢再算嘅人，會發現儲咗又會再追唔到樓價

認真，唔少人兩三年儲1球係儲到，但仍然追唔到樓價

我自己過唔到壓測一定唔敢照上
無左大訂 JUMP都唔掂

我都無預咁盡 計晒有水位先去
簽左臨約個陣已經諗定好多後備方案
比完10％大訂 之後又有王潘事件
心血少都搞唔掂

咁你要多謝林鄭製造喱個plan

條線愈唔分明，就愈多人想搏

由60%-71%都有人成功批，但無絕對準則

見到呢個POST好多爆65% OR 狂加擔保人
加太多個擔保人
銀行都可以唔批

有錢抬就可以博姐
真係無既就算9成機會成功都唔夠博啦
有1成機會無成球野

我自己預多1成做後備
去唔到9按 8按都唔死得人咁
正正常常計晒數有晒文件都無問題既

睇心態啦，如果1球係你兩年搵得返嘅錢，好多人都會揀搏

話說我想問，做唔到90%轉80%要點做，係咪要重審過？

應該唔洗掛

唔洗 銀行會同你講借唔足

借唔足係一個問題，但改借低少少成數都應該要過壓測

佢個程序係點？直接同你講最多借到幾多？

其實不嬲以前d人都係借九成，預到盡架啦
人工高嘅話，家座入息有成10萬蚊嘅，最高先供得5萬，仲有5萬淨。其實仲有好多空間可以再供多d，唔係人人都要洗咁多
所以感覺上供到好盡，但實際仲可以畀多d

想問下
自己本身月入31k，屋企人14k
有100萬，想買500萬樓
銀行做到9按嗎？係咪要做林鄭plan
賜酒

thx bro

因為hkmc真係唔理60定71
係銀行自己睇

其實一路睇住呢個po 就會好明白
早幾個月係少好多巴打去到咁盡

樓貴係事實
但呢排多人急上車主要係大家終於確認轉勢

之前下行令好多原本無乜諗買樓嘅人心郁郁
希望跌啲多就可以入
但依家轉返向上
邊緣買家就要抉擇搏一搏還是當打咗場飛機

如果用cash 同埋收入計可以好穩陣咁借8成

你申請時同銀行講借盡9成

到出offer時應該有2個選擇

借唔足(e.g.88%) 咁你就要比多2%成交價
借足, 但加按保$

出緊現金糧 之前一直冇報稅
如果依家叫公司搞返mpf+報稅
最快可以幾時搞到按揭個啲

咁啫係話佢會比個借足90%同過到壓測嘅option 我，但唔洗我再審過？

半年至一年

我自己經驗就係

上左MC 佢同我講借唔足 要補錢
之後叫佢幫我appeal

最後係加保費借得足

果陣講明appeal完盡量唔好翻轉頭
佢地會好煩, 有機會要由頭批過

我自己有預多5% for 借唔足要貼

爆咗少少壓測，希望過到關

想請教下 其實簽臨約前有冇方法可以肯定d筆按揭冇問題? pre-approval? 因為擔心緊借唔足9成(eg估值不足or衰壓測)
同埋拎住份臨約去試太多間銀行按揭係會影響個credit rating? 有冇話一般都係試邊幾間? (見依到d巴打絲打都係boc, hsbc多)

我自己research過就而家冇銀行做pre approval
壓測大把計算機可以去禁個制就知啦 公式一樣間間行都係咁計
最多真係估值問題 我個AA就去睇之前問左銀行按揭部估左先
你都可以自己打電話去問 相差一成內都穩陣
仲有樓齡如果40年下都應該冇乜大變數 再上好似唔係間間做到30年
等其他巴打補充

唔記得加幾多按保

不過我係由89%變到借90%

唔該晒巴打

推推先

如果係父母間公司返工，出糧用支票，有供強積金，銀行受唔受？？

如果你真係好擔心又或者有啲特殊情況
係可以搵顧問公司
佢地有啲係可以幫你去銀行做預批
拎到靚估價之類
附帶成個按揭咨詢甚至搵盤服務

只係要畀錢

廣告就唔賣了 而且我自己都無用過
但你上google 或者平時有睇開啲講樓channel 都唔難搵到

=== ===
我個人嚟講就傾向預留足夠buffer 自己計
因為顧問公司嘅能力本身都係另一個風險

但有見近來真係好多巴打無乜buffer 又想買
而且有啲問題未必咁容易從網上搵到答案
搵顧問都係一個選擇

多謝巴打建議先
想問搵按揭轉介係咪都可以解決到d疑慮? 佢地應該比到d意見？

層樓就好少聯名持有
因為會少咗個首置人頭
但上會係會有人選擇加入共同借款人而非擔保人

借款人 同 擔保人 除咗責任不同之外
最大不便係甩借款人比甩擔保人難
基本上一定要re-mortgage

但除此之外分別不大
反而ML 會落入聯名戶口共同使用
如果業主供款能力太低 亦會被要求加借而非加擔

所以例如夫婦二人
由妻子持有物業 而丈夫先係收入來源
由於妻子都好難獨力上會 丈夫短期無乜甩擔機會
共同借款喺ML 同過數供樓方面反而會方便咗

意見正常都會畀 係好好嘅參考
但預批就好難了

免費就只能夠做到免費嘅嘢
呢個世界就是咁的

銀行唔肯做預批
講到尾都係9成預批都成唔到單
啲顧問公司係同某啲銀行有默契
首先知道彈過去嘅客成單機會高
然後就係有收費 起碼拎估價tu 等成本唔會白蝕

借hkmc 出租俾人捉到既話 其實係唔係通常加保費就無事?

輕則加保費 重則唔擔保 即係call loan

你驚既估價不足同壓測
一個上網睇到 一個計到

你係驚咩先？
如果已經知道唔得 咁唔洗搏wor

支票要有公司名
要有定期入數既銀行紀錄
入落你戶口
最好有支票副本

壓測係ok既 因為都好似樓上d巴打咁講 都係個條公式
比較擔心係估價 因為試過幾間銀行個估價都有d唔同 而且又話唔可以作準 所以依個位有d驚

明白 咁我試下轉介先
同埋我爬文見到轉介仲比多d CR, 望落幾好

是的
一般買家都係為咗回贈同埋行情搵中介

封計係咩意思呀？？

成交期前搞好就得

Thx

Btw 之前見人話按揭星之谷最好offer 經絡垃圾
點解經絡向我報價係多星0.1%回贈
我要借7M

每個時期每個中介對每個銀行既回贈都會唔同

要等到每年10月收到稅單先？
定幾個月後就可以問稅局攞資料？

有個朋友買左 唔係經星星
佢話中介同佢計Loan size 1m=1k
想問係咪正常？

你係月薪定咩

固定月薪收入，正常正當工作

會爆壓測
加借埋按保 爆到差不多69%
大過65%冇後備cash，唔建議搏

er，其實我覆緊 現金糧 果位巴打

唔緊要，造按揭要求既稅單
係你交左稅
去稅局出到張稅單比你就得
你當係收據咁既野

但稅局要幾多月先比到你
可能要你自己上稅局到問

我自己就一上去拎籌等5-10分鐘
一埋位佢就即時印比我，走得

加借按保後，都係會爆少少壓測
如果想唔爆，慳返10%保費
就450萬樓，78萬首期

唔該曬巴打

如果剛畢業工作未交稅呢？
咁咪要等到10月先收到稅單先得？
上年尾到3月應該未到13萬免稅額。咁我咪又要做多年等到下年10月先收到稅單？
有冇得申請工作證明之類

其實巴打你都問左好多次
正常公司，正常到左報稅期就會幫員工報稅
只要公司有報過稅，稅局就會有你既資料
你就可以上稅局拎 稅局出既工作證明
就算未交稅都可以拎既

加左幾多？如果加太多會有少少問題
人工變動後，最好等夠3個月先

%計呢？如果升幅大過30,40%，有機會會有問題
3個月加薪後糧單，上年稅單

點解網上按揭計數機大部分by default 2.5%利息
實際個個用H按,先1.5%,差好多
初頭用2.5%計，嚇左嚇

所以而家低息係爭好遠
月供可以爭3000蚊

你舊人工過唔過到壓測先？

下？呢個真係唔知喎
我以為係用H按1.5%
跟住+3厘,4.5%
以為咁計

即係金管局要求2.5%?然後+3厘5.5%？

要用Cap Rate，而家係2.5%

H日日變又可以大上大落點計到
梗係用cap 去計

巴打咪咁定

其實全部都唔可靠的
準確估價係當你正式申請按揭時銀行再去估價行估
你自己可以做嘅只有參考埋近一兩個月同類型單位成交價去推算

不過如果你係用嚟估算首期
我建議係預多唔預少

請問
現金：250萬
家庭月入：5萬
目標將軍澳 750-800萬的兩房

800萬 會唔會太過呼吸？ 過唔到壓力測試？

5萬係fixed salary 冇commission?

兩人都係政府工 穩定收入

之前買樓按8成, 轉按做9成得唔得? 同埋洗唔洗再計壓測?

即係預純首期$200 + 50k收入
8m樓炆水

250萬首期， 我有50萬 預其他雜費

8m 壓測爆少少

如果本身借左私人貸款申請按揭有無影響，十萬左右
要唔要還左先可以申請按揭？有無要隔幾耐先可以申請？

擔保緊屋企人層樓，前排做左轉按唔洗我再擔保，本身講好12號放晒數比新銀行，我就走左去簽臨約，交左更做按揭，衣家屋企人話想等下個月3號先放數唔洗比利息銀行問起要點做，合約6月底成交

想問下最近按保保費offer通常幾折?

Thanks~
岩岩收到渣打offer
話因為過少少壓測所以要H+1.4%
按保7折

請問幾時申請的
想知大約個進度

想問下巴打，是否只有年繳同全數比先有折？銀行個邊覆我月繳就無繳了

有冇舊果份facility letter, 要show 倒你係擔保人
+新facility letter + 轉按drawdown確認信/新供款表

有d銀行有新舊facility letter 都夠, 你問問

6月成交夠時間既

利申: 岩岩做完類似操作

HKMC

你新買嗰層樓按揭，搵轉按嗰間銀行個Banker卡同你做埋新買嗰層樓按揭，咁做最安全啦，同一間銀行知道晒咩事

你擔保緊另一份按揭未甩
再做一份按揭，咪照計要幾多收入
你當月入要多過十萬先啦
過唔到壓測就睇下銀行批幾多
淨返就抬錢上會，或者撻
完

回贈多0.2%就即刻拎左先係我會揀citi

多過1%要成筆扣返借款額 變相借少左錢 好似係
1%先係即刻收到

Thanks巴打，佢就覆我全數同年繳都有65折，係月繳就無，叫我度度

一定還左先 首期唔可以借 你一有借款mc玩野話你借首期就慘

三月中 都未有消息

on list係指律師樓on銀行個list喎

大貓說除非合約寫明有，否則唔計
但連續2年都有，有機會可計埋但要打折

東亞，做左research，東亞回贈最多，但就批得好慢，全數繳就無可能啦，係諗緊年繳65折定月繳無折

其實咩係月繳？
正常應該得 一次支付 同 每年續保
而一次支付就分為 自費 同 加借

如果係一次支付加借
折扣唔會有分別 銀行亦好歡迎

現實中絕大部分人都係一次支付加借
而且享有折扣

QBE

巴打，想問下你預多啲cash係咩意思同埋回贈個筆要自己出左先？唔太明，仲做緊功課唔好介意

ML我應該唔岩洗了，因為買左樓都現金都唔多了